可否停止仇視 tvb 同警察？

林日曦 fb 代一位無綫前線記者發公開信

文中提到：「有人話，做TVB就係共犯，有良知應該辭職。首先我想講一句唔好聽嘅，我哋都要生活，係好卑微，但呢個係事實，我唔會否認，好多同事屋企一家大細，真係唔可以話走就走。同時我哋都會諗，我哋堅守工作崗位，盡力把事實全部記錄低，點解最尾我會被逼到生計無埋、飯都冇得食？點解唔係坐喺房入面嗰啲人去承受？」

作為一個廢中，深深體會。年輕人未必明白，第日，如果有機會生兒育女，仲上有高堂要養，就會明白。如果可以揀，有邊個唔想打一份受人尊重既工？

另外，文中又提到：「大多數同事都係堅守新聞原則，問心，我哋都有出過一啲公道嘅故仔，或者至少，我哋可以令件事唔好去到咁極端。如果我哋真係走晒，佢再換一批更易控制嘅，就會連最後少少平衡都打破埋。」

呢點我認同。

同樣，對警察一樣，如果正常個D因為依家比大家 label 哂係仆街，頂唔順，可能死頂，慢慢亦會變成仇視示威者，因為佢覺得自己比大眾屈左係黑警，諗下如果你唔係黑警但日日比人屌，可能仲無左好多朋友，你會唔會都覺得自己好無辜？黑警打人，白警當災。另一個可能係佢唔做警察，咁我地就少左個白警。

其實D前線警員仆街既唔係全部，我諗大家都會同意。最仆街係高層，而佢地唔洗面對群眾，所以點鬧佢根本唔 care ！

但只要成立獨立調查委員會，查既唔係個別警員，係成件事，邊個高層容許速龍無 no ，當日點樣 briefing ，點解D速龍亂咁打人，十個打一個，呢D高層要負責。所以，唔肯成立獨立調查委員會，係要保住D高層。只要堅持爭取到獨立調查，有高層出黎制旗，以後D高層先唔敢去咁盡。

我諗前線無份做克警個D，其實未必唔支獨立調查，如果有辦法令前線都有聲音支持獨立調查，成功機會會再大D。

無一個係無辜dnlm

同流合污
助紂為虐
共犯
合謀

可憐的廢中
#264626

新acc洗白黑警, blocked

不可以
此post已完

屌 講黎講去咪又係驚冇左份工

否

可
當牠們死全家就會停止

諗清楚落手打嘅係前線定高層啊？
叫你打你落足120%力？
警察會有支持成立獨立委員會聲音？
Sorry除非條友唔想做加上唔驚畀黑警之後搞

無一個係無辜

唔可以

你當差佬做義工？佢地最低級果個都兩三皮人工！擺明係獨裁暴政下既得利益者！仲有，你有冇叫過佢地唔好仇視出黎和平發聲既市民呀？一隻手拍唔響，佢地點對市民，市民就點對返佢囉！

代入殺人犯又得
代入黑社會又得
打返工姐 受人2分4 上有高堂下有妻房
點解唔唔係龍頭坐堂去受

佢老味其實全港得1間傳媒機構？